{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"private","quizNumber":"20","quiz":[{"id":310,"question":"نضغط على دعسة الفرامل في كل حالة","a":"لا توجد أهمية للأمر","b":"بواسطة الرجل اليمنى","c":"هذا يعتمد على رغبة السائق","d":"بواسطة الرجل اليسرى","answer":"2"},{"id":328,"question":"اذا طرأ خلل في المصباح الامامي الايمن في المركبة في الليل","a":"يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي ايسر","b":"لا يجوز الاستمرار في السير مع مصباح امامي واحد","c":"يجوز الاستمرار في السير وخلف مركبة اخرى","d":"يجور الاستمرار في السير ببطء وفي اقصى يمين الطريق","answer":"2"},{"id":307,"question":"كيف نتأكد يوميا بأن هناك هواء كاف في العجلات ؟","a":"بالنظر المجرد على العجلات","b":"فقط بواسطة مقياس خاص","c":"في اقرب محطة وقود","d":"في اقرب مكان لتصليح البناشر","answer":"1"},{"id":314,"question":"يعمل مزيل البخار عن الزجاج الامامي","a":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء بارد يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","c":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","d":"بواسطة هواء ساخن يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","answer":"4"},{"id":306,"question":"اذا حدث بنشر في العجل :","a":"يجوز السير ببطء الى اقرب محطة وقود","b":"يجوز السير ببطء الى اقرب مكان لتصليح البناشر","c":"ممنوع السير على هذا العجل","d":"يجوز السير لمسافة كيلومتر واحد فقط","answer":"3"},{"id":329,"question":"عندما \"يعطي السائق حق الأولوية\" المقصود بذلك هو ؟","a":"أنه يدخل إلى حركة السير المتدفقة بنفس سرعة المركبات الأخرى .","b":"أنه يمكن السائقين الٱخرين من مواصلة سيرهم دون تغيير سرعتهم ودون الإنحراف عن مسلك سيرهم .","c":"أنه يندفع إلى حركة السير المتدفقة داخل مكان يكاد يكفي لدخوله .","d":"أنه يندمج في حركة السير دون التسبب في حادث .","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند الضغط على دعسة الوقود والمحرك شغال","a":"يزداد دوران المحرك وبقوة","b":"يشبع الكاربوريتر بالوقود وينطفأ المحرك","c":"يتصل المحرك بجهاز الغيارات","d":"ينخفض ضغط الزيت في المركبة","answer":"1"},{"id":324,"question":"في اي حالات تستعمل فرامل اليد","a":"فرامل اليد تستعمل في الطرق الصاعدة او المنحدرة فقط.","b":"فرامل اليد تستعمل  عند الوقوف وعند الطوارئ","c":"فرامل اليد تستعمل لأيقاف المركبة فقط","d":"عند التزحلق","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما تضغط على دعسة الفرامل وتلاحظ ان الفرامل لا تعمل ، فكيف تتصرف ؟","a":"احاول ايقاف المركبة بواسطة فرامل اليد","b":"احاول ايقاف المركبة بواسطة احجار حافة الرصيف","c":"احاول ايقاف المركبة بواسطة الكلاتش","d":"احاول ايقاف المركبة بواسطة اطفاء المحرك","answer":"1"},{"id":302,"question":"نتأكد بأن هناك هواء كاف في الاطارات:","a":"في كل مرة نتزود فيها بالوقود في محطة الوقود","b":"عند غسيل وتشحيم المركبة","c":"كل يوم","d":"حسب ما هو مسجل في رخصة المركبة","answer":"3"},{"id":309,"question":"نضغط على دعسة الوقود في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليمنى أو الرجل اليسرى","b":"بواسطة الرجل اليسرى","c":"في المركبات ذوات الغيار الأوتوماتيكي يجوز الضغط بواسطة الرجل اليسرى","d":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"4"},{"id":316,"question":"ماذا يسبب استعمال الغيارات بدون الضغط على دعسة الكلاتش في مركبة غير اوتوماتيكية ؟","a":"احتمال حدوث ضرر للمحور الخلفي (الباككس) في المركبة","b":"جميع الإجابات صحيحة","c":"احتمال كسر التروس المسننة في جهاز الغيار","d":"احتمال حدوث ضرر للمحرك","answer":"3"},{"id":321,"question":"خطر التزحلق في الطريق الرطبة يكون أشد","a":"لا علاقة بين حالة الاطارات والتزحلق","b":"كلما كانت الاطارات ممسوحة وغير صالحة","c":"عند عدم ملائمة مقاييس الاطارات للمركبة","d":"كلما كانت أخاديد الاطارات أعمق","answer":"2"},{"id":326,"question":"اذا شعرت عند السير بحدوث بنشر فما عليك عمله ؟","a":"تتمهل بالسير الى ان تصل الى مكان يسمح الوقوف فيه","b":"تضغط على دعسة الفرامل قليلا لكي تقف المركبة بالتدريج","c":"تضغط على دعسة الفرامل بقوة لكي تقف المركبة حالا","d":"توقف المركبة باستعمال فرامل الرجل واليد معا","answer":"2"},{"id":315,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز الفرامل","b":"جهاز القيادة","c":"جهاز الغيارات","d":"جهاز التزييت","answer":"1"},{"id":325,"question":"عندما تشك ان فرامل الرجل لا تستطيع ايقاف المركبة فماذا تفعل؟","a":"عدم السير في المركبة الى ان تصلح الفرامل","b":"تتوجه الى اقرب كراج لتصليح الفرامل","c":"تستعمل الغيارات المنخفضة الى ان تصل الى الكراج","d":"تستعمل فرامل اليد بدلا عنها الى ان تصل الى الكراج","answer":"1"},{"id":317,"question":"إذا لم تتمكن من تشغيل المحرك في مركبة يعمل محركها بالبنزين وتشتم رائحة شديدة للوقود فما هو السبب","a":"أنبوب الوقود مسدود","b":"ثقب في خزان الوقود","c":"الكاربوريتر مشبع بالوقود","d":"الرادياتور مشبع بالوقود","answer":"3"},{"id":308,"question":"يجب أن يكون ضغط الهواء في العجل الإضافي (السبير) في المركبة","a":"حسب تعليمات المنتج","b":"حسب المسجل في رخصة المركبة","c":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الأمامية","d":"مساوي لضغط الهواء في العجلات الخلفية","answer":"1"},{"id":301,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه :","a":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار .","b":"خلل في مولد الكهرباء .","c":"كسر في صمام المحرك .","d":"خلل في مضخة الزيت .","answer":"4"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد إضافة ماء فكيف تفعل ذلك :","a":"توقف عمل المحرك وتنتظر إلى أن يبرد المحرك ثم تضيف ماء .","b":"تتوجه إلى أقرب كراج لإضافة ماء في المبرد .","c":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك متوقف عن العمل .","d":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يعمل .","answer":"4"},{"id":303,"question":"عند الضغط الفجائي على دعسة الفرامل","a":"المركبة تسير مسافة معينة الى أن تتوقف","b":"المركبة تتوقف في الحال وكذلك المحرك","c":"المركبة تتوقف في الحال وفي المكان فقط في طريق ليست رطبة","d":"المركبة تتوقف في المكان اذا كانت السرعة 20 كم /ساعة او اقل","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يجوز استعمال المركبة عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"لا يجوز استعمال المركبة الى ان يصلح المصباح","b":"يجوز اذا كنت تسوق مركبة في طريق غير رئيسية","c":"يجوز في ساعات النهار فقط","d":"يجوز لغاية اقرب كراج","answer":"1"},{"id":322,"question":"عند رفع المركبة لتغيير عجل يجب التأكد","a":"من استعمال الغيار الامامي او الخلفي في المركبة","b":"من ضمان عدم تحرك المركبة واستعمال فرامل اليد","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"من استعمال احذية الامان في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نفحص فيما اذا كان هناك زيت كافٍ في الكارتير (حوض الزيت في المحرك)","a":"بالعين المجردة","b":"في الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة","c":"في محطة تشحيم وغسيل المركبات","d":"بواسطة ادخال قضيب  خاص الى  حوض الزيت","answer":"4"},{"id":318,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"يجب إيقاف المركبة في مكان مستوي","b":"يستحسن أن توقف المركبة في طريق منحدرة","c":"يجب تشغيل المحرك مدة وفحص كمية الزيت","d":"إذا كان محرك المركبة في المؤخرة يجب إيقاف المركبة في منحدر","answer":"1"},{"id":305,"question":"اذا كان ضغط الهواء في عجل من العجلات الامامية اقل من الضغط في العجل الآخر:","a":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط المنخفض","b":"يشد المقود لجهة العجل ذو الضغط العالي","c":"لا يؤثر ذلك على المقود اذا كان ضغط الهواء في العجلات الخلفية متساوي","d":"يمكن ان ينكسر الزنبرك في جهة العجل ذو الضغط المنخفض","answer":"1"},{"id":313,"question":"يساعد جهاز رش الماء على الزجاج الامامي في المركبة على","a":"تبريد الزجاج الامامي","b":"ازالة الاوساخ وتنظيف الزجاج الامامي","c":"اعلام السائق عن كمية الماء في المركبة","d":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":319,"question":"إذا كان ضغط الهواء غير كافي في الإطارات الأمامية","a":"يصعب إيقاف المركبة","b":"المركبة تكون حساسة أكثر للتغريز في طريق رملية","c":"يصعب توجيه المقود يمينا أو يسارا","d":"المركبة تقفز عند السير في طريق وعرة","answer":"3"},{"id":311,"question":"نضغط على دعسة الكلاتش في كل حالة","a":"بواسطة الرجل اليسرى في مركبة ذات غيار أوتوماتيكي","b":"بواسطة الرجل اليسرى","c":"بواسطة الرجل اليمنى أو اليسرى","d":"بواسطة الرجل اليمنى","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب فحص مستوى الماء المقطر داخل البطارية","a":"لا حاجة للفحص","b":"يمكن فحص ذلك بواسطة مقياس الأمبير","c":"عند كهربائي مركبات","d":"مرة في الأسبوع","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}